依加啲中小學連學中文都用大陸語法

圖源fb

「得去買了」根本就係大陸啲口語term嚟
香港人不嬲書面語講開「要去買了」
「小玩藝兒」又係，個兒根本又係大陸兒化音
香港人書面語都係講「小玩兒」

啲00後9成講普通話又學埋哂啲大陸term，應該都唔差在寫埋簡體字
好心痛，作為90後，見住廣東話由主流到依加係香港開始消逝緊

普教中

小玩意 喎 咩小玩兒

香港高官同賤種蝗一樣咁賤

而且我就咁睇呢張工作紙，應該唔係中文科，而係普通話，呢科一向都係偏向用大陸語法，唔係今日既事，荼毒已久

死啦死啦